中英就香港議題爆發爭論 英國外相拒絕排除制裁中國及驅逐中國外交人員

在中英就香港問題爭論升級之際，英國《衛報》周四報道，外相侯俊偉拒絕排除對中國實施制裁及驅逐中國外交人員。

《衛報》報道稱，既是外相又是執政保守黨領袖候選人的侯俊偉，敦促中國恪守香港「一國兩制」的承諾，他並說英國會把原則放在商業利益之前。在保守黨黨魁選舉的選票送到16萬保守黨人的前一天，侯俊偉表示，「我們承認香港是中國的一部分，我們是說中英兩國有一份協議，而我們期待要恪守協議」。侯俊偉將與前倫敦巿長約翰遜爭逐保守黨黨魁，勝出的一方，將接任英國首相。

侯俊偉之前表態支持香港的示威，中國駐英大使劉曉明周三指摘侯俊偉「干涉中國內政」，支持「暴力違法者」。英國外交部當天傳召劉曉明，英國廣播電台（BBC）報道，英國外交部次官麥克唐納（Simon McDonald）與劉曉明會面。

《衛報》說，侯俊偉周四重申他的關切，「處理這些暴力不是用鎮壓，是通過理解示威者關心的根由。示威者的一生的自由，可能會因為引渡法例遭到損害」。報道續稱，「侯俊偉兩次被問到，他是否計劃對中國實施制裁或驅逐外交人員，侯俊偉拒絕排除任何一項」。報道引述侯俊偉說，「沒有一個外相會在這樣的情況下清楚表述將發生什麼事。你需要克林頓所說的『模糊戰略』」。

侯俊偉周二表示，《中英聯合聲明》保證港人的基本自由，現今依然具有國際約束力。1984年，英國首相戴卓爾夫人和中國領導人趙紫陽簽署《中英聯合聲明》，規定在1997年將香港的主權移交中國，但香港保留高度自治。侯俊偉說，「我們堅定支持這項協議，堅定支持香港人民。如果具有國際約束力的法律協議得不到尊重，將產生嚴重的後果。」首相文翠珊表示，香港的高度自治以及《中英聯合聲明》訂明的權利與自由得到尊重是至關重要。

劉曉明周三在中國駐倫敦大使館舉行記者會，指侯俊偉的說法完全錯誤，「這不是自由的問題，這是違反香港法律的問題」。劉曉明指摘英國駐港官員，一定程度上損害了中英兩國的關係，因為兩國的關係是建立在「相互尊重，不干涉內政」的基礎之上，「如果英國政府越走越遠，將會進一步損害兩國關係，因此我要求英國政府認真思考，其對香港的言行將產生怎樣的後果」。

岩架啦 周圍辣火頭 全世界制裁係不意外

Sir Sir 林奠 has two sons